點解Engine 外國神科香港水泡科

因為唔係外國神科

見歐洲好多industrial engineering + management degree都好難入, 但出路好多。

香港一係專科一係商科啦

其實工程師係專科
只不過香港個濕鳩工程師學會行識人好過識字制度

數完醫療科之後已經到engineer，仲高人工過lawyer，咁都唔叫神科？

Petroleum Engineer

反映香港地價值觀

人地個工業規模大咁多

香港工程得返construction

美國考到專科資格前人工好un, 仲要成幾球港紙學債同malpractice insurance

自己有數得計啦

外國=美國

連登仔話外國醫療科等於乞食科
得engine同cs先係神科
佢哋點會接受事實

但讀醫要讀8年喎

咁med又真係讀長d

200k美金稅後得返128k左右
即係月薪82k港紙
香港當你10%稅，大約90k月入就稅後82k
醫生基本上做幾年己有依個數
所以話香港醫生人工幾高
連美國都唔夠高

水泡係指入學要求低

但講真係冇興趣送個工程學位比你你會讀咩?

同埋先決條件要讀左M1M2先 又難讀

中學已經好多人放棄數學

畢到業果D邊係水泡D舊同學個個幾皮

連最柒果D都2萬

如果真係要講點解係水泡科
本身大學就係跟成績收人
唔知幾時形成共識就係Engine係低分保險
高分嘅就Gbus Medic FinTech AI

個個淨係睇取錄分數唔睇興趣做人，咪變水泡科

仲有樓主日日出post講engine想點

其實唔止200k 個source唔夠updated

一個普通physician 都150-170k
唔計最冷門個d專科醫生300-400k應該比較合理
熱門cardio 個d可以去到500-600k

香港私家醫生個d 就真係高過美國

做過某MNC intern field engineer要落site，係沙漠中間8月正午12點，成55度著全套PPE曬住做真係頂唔順。
24小時ON CALL，輪到你果part就會call你去做。試過凌晨做到下晝先有得番去訓。呢D工人工係高，但係真係唔易賺

因為佢都係讀engine 做engine 日日比人屌老母 想辭工又唔敢辭

500k扣左稅約18萬港紙一個月
即係香港HA顧問醫生扣稅後級數
咁睇都唔係真係特別高

咁香港公務員相關職業人工都高過全世界
香港CE人工高過美國總統

喺香港，阿豬阿狗都入到engine，讀唔讀得好就另計

我估全世界得香港engine咁低賤

原來樓主係五毛

100% post 都係分化，踩港人，捧中国人，想港人日日返工放工不思考

不推文回覆

你咪問下矽谷班engineer有幾多個有考專科資格
唔好將Construction/Utility果套代入去其他範疇度

講緊medicine喎

所以DSE maths係應該分返開2個stream
Stream A內容等同Core+M1
Stream B內容等同Core+M2

樓主問緊engine喎

why not both
你睇下 #1 張圖

玩死d文科人

唔好

連登班IT9/engine9成日打飛機

dse 必修中英通玩死理科人

Calculus 要一定IQ先基本理解到，中英通唔係

屌奶星話我哋文科人iq低

文科嘅English Literature，Critical Theory ... 都可以好難，但有幾多人讀呀

屌，全部都係醫

m1 啲calculus 洗鬼iq 咩
鳩背formula 鳩操咋嘛

呢個時代冇乜可能唔讀calculus，除非上到去疊埋心水讀arts & design/humanities
以前有開m&s專比文商人讀，我諗m1既原意應該係dse版m&s

連登仔同高登仔好多都冇出過外國
網上人哋講咩就信咩

見到外國乜撚野stem就出晒水
係到鳩吹外國stem啊science啊engine啊math啊係神科
現實就係non cs stem基本上係外國唔係神科
其中一部分甚至係狗也不屌

拎美國做例子
1. college of arts and science基本上arts, social science, science任你major
你入到既話鍾意major english history定math隨便你
大家一樣major任揀,science只有神校而冇神科

夾硬要講嘅話反而econ或者cs係神科
因為呢兩個係部分大學arts and science入面有quota,要夠分先可以declare
而且intro to econ可以開n個section個個section接近100條友
睇下你phy chem bio有冇咁多人take

2. 除咗極少數神校engine係強項之外其他神校engine college係收得低過arts and science
engine神校除咗stanford berkeley mit caltech cornell cmu umich其他engine college都收得低過arts and science,有d直情好似penn比人笑engine係後門

Harvard yale columbia chicago northwestern penn duke dartmouth brown呢堆engine都易入過正常科

3. 有bba既學校唔少bba收得高過engine,即使係engine神校

berkeley haas要year 3先讀得,大把人讀緊engine又好乜差都好都爭崩頭,cc轉haas難過engine
umich都係
cornell aem難入過engine

至於非engine神校個gap仲大
nyu stern, penn wharton呢啲屌打同一個學校既engine

拎英國做例子唔寫太多
1. 牛強項唔係engine,係law ppe e&m
2. 劍強項係engine,但econ呢啲更多人報
而且劍太多神科有econ law medic math
英國工程師人工低過做金融,以前比人笑嘅land econ今日仲搶手過engine

做英國ibd個堆鬼仔拎完讀econ or land econ
hea d又職業導向
想做s&t或者quant會揀math/cs
engine同nat sci唔係入唔到
只不過講hea唔夠econ hea,講學返工用到嘅coding又唔夠cs同math黎

做ibank睇你學校同intern,有business school個堆會睇你係咪business,冇個堆wfc你讀咩科
人地hea住econ first hon你慢慢做lab做同頂啦

點解呢類型既topic可以無限討論

高質

商科死者路過我一直都好自豪自己有3科同個29分嘅理科frd同分架

中文2 英文3 L.S. 2
雖然重考中文3咗 但骨子裡都係lv2嘅人
（咁我都b5都有20頭嘅）

bba need calculus

List 入面要讀到MD

同bachelor 出身無得比

比就比PhD, MS in STEM
postgrad 個sample size

不過我都覺應該medicine 照贏

港女：工程師=地盤佬 建築師=地盤佬 設計師=設計帥

港女：設計師= gay

電腦科學家=it9

通常都要讀一個calculus course，實際未必用到